[
    {
        "id": 1,
        "question": "Quero recuperar minha senha, e agora?",
        "answer": "Basta clicar em qualquer um dos botões da tela inicial ('Já tenho conta' ou 'Quero me cadastrar'). Em seguida, você encontrará um botão na parte de baixo ao final com a opção 'Esqueci minha senha', que permitirá redefini-la via e-mail.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "Preciso confirmar meu email para ativar minha conta?",
        "answer": "Sim! Após se cadastrar, faça login com seu email e senha. Em seguida, verifique sua caixa de entrada (ou spam), e clique no link de ativação. Assim que confirmado, você verá as moedinhas no centro da tela, indicando que o email foi verificado com sucesso.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "Existem restrições?",
        "answer": "Nenhuma! Nosso foco é atender a todos os usuários dentro do território brasileiro, sem qualquer tipo de restrição a gênero, idade, raça ou outras distinções. A única limitação técnica é que o jogo deve ser utilizado apenas via celular e no modo retrato (vertical), e não no modo paisagem (horizontal).",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "Qual será o conteúdo exibido?",
        "answer": "Nosso conteúdo incluirá programas de televisão, reality shows, jogos digitais, game shows, novelas, competições, esportes e muito mais. Todos os jogos estarão sincronizados com as transmissões ao vivo e gratuitas da TV aberta ou canais online, sem a necessidade de assinaturas, pay-per-view ou pacotes premium.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "Como os jogos são organizados?",
        "answer": "Os jogos são divididos em seções, categorias e/ou eventos. Cada jogo será baseado em perguntas/ações reais. Fique atento às transmissões ao vivo em cada emissora ou canal para aumentar suas chances de fazer palpites vencedores.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "Que tipo de moeda é utilizada?",
        "answer": "Usamos moedas digitais de forma lúdica, exclusivamente dentro do jogo. Elas não têm valor em mercados ou cenários externos. Cada usuário pode acumular moedas com casas decimais, devido à divisão de prêmios ao longo do tempo.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "Como funciona o jogo (arena)?",
        "answer": "Ao selecionar o evento ou programa, você entrará na arena de jogos. Lá, você encontrará botões como: ler as perguntas/ações em voz alta, acessar o menu, carregar outra pergunta/ação, e responder com 'SIM' ou 'NÃO'. Em relação ao conteúdo, serão exibidos o título do jogo, o evento e a pergunta/ação. Você também poderá arrastar para cima para carregar novas perguntas/ações.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "Como posso responder às perguntas/ações?",
        "answer": "Para responder, é necessário ter moedas (créditos). Cada resposta custará 1 (UMA) moeda. Após a compra de créditos, você verá os botões de 'SIM' ou 'NÃO' abaixo das perguntas/ações. O histórico de suas respostas estará disponível no painel de atividades.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "Como são definidos os palpites vencedores?",
        "answer": "Os palpites vencedores são aqueles que acertam o resultado da pergunta/ação. Somamos todas as respostas e, em seguida, dividimos pelo número total de vencedores.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "Como é calculado a premiação?",
        "answer": "Por exemplo: na Ação A, houve 50 respostas positivas (SIM) e 20 respostas negativas (NÃO), e o resultado foi negativo (NÃO). Portanto, cada participante investiu 1 (UMA) moeda, e apenas os vencedores (quem respondeu NÃO) ganharão 3,5 moedas como prêmio.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 11,
        "question": "Como é feita a distribuição da premiação?",
        "answer": "Os resultados não são apurados após o término de cada pergunta/ação. Nossa equipe realizará a apuração o mais rápido possível, e enviará as premiações aos vencedores. Você poderá acompanhar essa atividade no painel de atividades caso ganhe alguem prêmio.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 12,
        "question": "Como são definidos os palpites perdedores?",
        "answer": "Infelizmente são os participantes que não acertaram o resultado da pergunta/ação. Neste caso, não há cálculos adicionais, pois eles já investiram em seus palpites.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "Como comprar moedas?",
        "answer": "Utilizamos o PIX como forma de pagamento (via Mercado Pago) em moeda local (BRL / REAIS), liberando as moedas para o jogo em tempo real.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 14,
        "question": "Como vendo minhas moedas?",
        "answer": "Após análise pela nossa equipe, a transferência será feita via PIX em moeda local (BRL / REAIS) em alguns dias úteis.",
        "opened": false
    },
    {
        "id": 15,
        "question": "Qual é o nível de transparência nas respostas?",
        "answer": "Nesta versão, não exibimos o número de respostas (SIM ou NÃO) para cada ação ou pergunta/ação, devido à estratégia, influência e mecânica do jogo.",
        "opened": false
    }
]